多間外媒報道梁天琦被判囚 法新社：殞落的偶像

前本土民主前線發言人梁天琦，因前年年初一的旺角暴動案罪成，今日被判囚6年，多間外國傳媒都有報道判刑，包括路透社、美聯社、《紐約時報》、卡塔爾半島電視台，以及德國的《焦點（Focus）》等，其中法新社形容，他被收監，代表香港急速冒起的分離主義之終結。

美聯社指，梁天琦被判囚，反映當局對香港爭取更多民主人士的強硬手段。報道介紹了梁天琦推動香港獨立的政治主張，但中國共產黨和中國國家主席習近平都表明，主權問題不容侵犯。不過另一方面，香港的法庭都不願判處過重的刑期，今年年初亦推翻了雙學三子的監禁式刑期。

《紐約時報》詳細報道了法官彭寶琴判處相關刑期之考慮因素，以及香港末代港督彭定康就案情之回應外，亦大篇幅介紹了梁天琦之政治背景，形容他是著名的本土派代表人物，他亦認同中方冠以的「激進分離主義」稱號，並在2016年的立法會補選中奪15%選票。

報道又指，香港雖在1997年主權移交中國，並獲承諾能保障繼續原有制度至2047年，但很多人都感到香港獨特的個性及獨立運作的制度已在北京專權政府日益衝擊下被侵蝕。報道最後指，目前已有25人因旺角「騷亂」而被判共逾71年刑期，而多名參與2014年佔領行動的社運人士亦被判監。

至於法新社的標題就以「殞落的偶像（Fallen idol）」形容梁天琦，指他因社會對北京的不滿漸增而贏得支持，但如今被判監，則代表在特區政府對城內所有分離主義的打擊下，一場急速冒起之終結。報道引述他在2016年的訪問稱，這是一場無可避免的戰爭，認為他們的抗爭有力及有效向北京政府施壓，他亦開宗明義表明，其終極目標是建立「香港國」。在香港日漸憂慮各方面的自由都受到威脅時，梁天琦的主張引起了共鳴，在補選中奪逾6.6萬票。不過自此特區政府就不斷對任何分離主義思潮套上金剛圈，包括重申港獨違憲，推動港獨者亦是違法，梁天琦亦因此被剝奪參加2016年立會選舉的資格。

報道續指，儘管梁天琦後來辭任本民前發言人一職，仍不乏支持者，包括以他為主角的紀錄片《地厚天高》多次全院滿座，導演林子穎在法新社的訪問中表示，觀眾透過梁天琦，隱約看到香港過去幾年的經歷，又指很難得可以看到一個人如此坦承及公開地展示自己脆弱的一面。

（圖片來源：蘋果日報）

5 年幾後 仲有冇人記得一個曾經為腥港爭取過激動過既一個年輕人 ?

獨立之路係好難行
但係香港人有咩未見過
所以無論有幾難行 最後我哋都一定會贏

支持天琦

當日施君龍殺了兩人，四十四人受傷，判8年。
今天梁天琦等人判6-7年。
佢地要坐監就預左，但當年的六七暴動，放土製炸彈，放火殺人。他們被判了多少年？兩年。
1977年，ICAC 成立，黑警暴動，圍毆ICAC 職員，他們又被判了多少年？全部無事。

又一次柒出國際

收嗲啦八婆